# Dokumentation Informatik Projekt: Wave

## Aufgabenstellung

In einer Online Community können registrierte Benutzer beliebig viele Kurznachrichten mit Schlagwörtern schreiben. Jeder Benutzer kann beliebig viele Followers haben, welche in der persönlichen Profil-Seite angezeigt werden. Auf einer Profil-Seite wird eine Liste der Followers und die veröffentlichten Nachrichten angezeigt. Die einzelnen Postings sind entweder privat oder öffentlich zugänglich und werden wie in einem Blog chronologisch dargestellt. Dabei sehen Followers nur Nachrichten von Benutzer die Sie abonniert haben. Benutzer können dabei fremde Nachrichten mit „Gefällt mir“ markieren. Ein Zähler visualisiert dabei diesen Zustimmungswert.

## User Stories

### Registrieren


> Wenn der Benutzer auf der Homepage landet kann dieser über ein Formular sich mit einem neuen Account registrieren. Der Server versendet eine Mail an den User, über welche er seine Email Adresse verifizieren kann.

### Anmelden

> Über den Button "Oder Anmelden" kann sich der User Anmeldenn, falls dieser bereits einen Account besitzt. Er gelangt auf die Anmeldeseite, wo er sich mit seinenn Daten anmelden kann. Er gelangt nun zum Dashboard.

### Neue Posts erstellen

> Im Dashboard gibt es einen Button "Neuer Post erstellen". Es öffnet sich ein Formular, in dem der User die Nachricht, verschiedene Tags und den Status des Posts eingeben kann. Wenn das Formular abgeschickt wird erscheint der Post im Dashboard.

### Bisher geschriebene Zeichen auslesen

> Während dem Schreiben neuer Post kann der Benutzer ablesen wie viele Zeichen er von den maximal erlaubten scho verwendet hat.

### Neue Post privat oder öffentlich posten

> Bei der veröffentlichung neuer Posts kann der Benutzer mit einer Checkbox auswählen, ob diese Privat oder Öffentlich gepostet werden soll.

### Anderen Benutzern followen

> Auf einer Profilseite kann der User anderen Usern folgen, indem auf auf "Folgen" klickt. Die öffentlichen Posts dieser Person werden nun im Dashboard angezeigt.

### Posts mit Schlagwörtern versehen

> Während dem schreiben eines Post können schlagwörter/Tags vergeben werden. Dabei ist man auf 3 Stück beschränkt.

### Nach Inhalt suchen

> Auf der Seite "suchen" kann der User nach den Inhalten von Posts suchen. Dabei werden die angezeigten Posts live aktualisiert.

### Posts liken

> User können Posts liken und einsehen, wie viele andere User den Post gelikt haben.

### Vergangene Zeit seit Post ablesen

> Unter dem Post kann der User die Zeit ablesen, die seit dem Postzeitpunkt vergangen ist.

### Profilbild anpassen

> Auf der Seite "Einstellungen" kann der User sein eigenes Profilbild anpassen. Dafür muss er lediglich ein Bild auswählenn und Hochladen.

### Alle gefollowte User ansehen

> Über die "Profil" Seite kann der User all seine gefollowten User einsehen.

### Alle User ansehen, die dir folgen

> Über die "Profil" Seite kann der User all die User einsehen, die ihm/ihr folgen.

## UML Diagramme

### Sequence

```mermaid

sequenceDiagram
    participant User
    participant Wave
	participant Server

	Note left of Wave: Registrieren
	User->>Server: Registrieren
	Server-->>User: Bestätigungs Mail
	User->>Server: Registrierung bestätigen

	Note left of Wave: Login
	User->>Wave: Login
	Wave->>Server: Passwort überprüfen
	Server-->>Wave: Bestätigen
	Wave-->>User: Einloggen

	Note left of Wave: Post verfassen
	User->>Wave: Neuer Post verfassen
	Wave->>Server: Post in Datenbank speichern
	Server-->>User: Post in Timeline anzeigen

	Note left of Wave: Einem User followen
	User->>Wave: Auf Follow Button klicken
	Wave->>Server: Nutzer ID in DB speichern
	Server-->>User: Post von Nutzern regelm. in Timeline anzeigen

```

### Activity

<img src="assets/img/readme/post.jpg">

<img src="assets/img/readme/register.jpg">

<img src="assets/img/readme/timeline.jpg">

## Technologiens

- Materialize [Source](https://materializecss.com/)
- Idiorm [Source](https://idiorm.readthedocs.io/en/latest/index.html)
- ZXCVBN [Source](https://github.com/dropbox/zxcvbn)

## Datenbank

### ERM

<img src="assets/img/readme/erm.png">

---

### SQL-Code

```sql
	-- MySQL Script generated by MySQL Workbench
	-- Tue Sep 17 09:10:04 2019
	-- Model: New Model    Version: 1.0
	-- MySQL Workbench Forward Engineering

	SET @OLD_UNIQUE_CHECKS=@@UNIQUE_CHECKS, UNIQUE_CHECKS=0;
	SET @OLD_FOREIGN_KEY_CHECKS=@@FOREIGN_KEY_CHECKS, FOREIGN_KEY_CHECKS=0;
	SET @OLD_SQL_MODE=@@SQL_MODE, SQL_MODE='ONLY_FULL_GROUP_BY,STRICT_TRANS_TABLES,NO_ZERO_IN_DATE,NO_ZERO_DATE,ERROR_FOR_DIVISION_BY_ZERO,NO_ENGINE_SUBSTITUTION';

	-- -----------------------------------------------------
	-- Table `luzimarc_wave`.`users`
	-- -----------------------------------------------------
	CREATE TABLE IF NOT EXISTS `luzimarc_wave`.`users` (
	  `user_id` INT(11) NOT NULL AUTO_INCREMENT,
	  `user_name` TINYTEXT NOT NULL,
	  `user_email` TINYTEXT NOT NULL,
	  `user_hash` LONGTEXT NOT NULL,
	  `user_salt` LONGTEXT NOT NULL,
	  `user_tz` TINYTEXT NULL,
	  `user_img` BLOB NULL,
	  PRIMARY KEY (`user_id`))
	ENGINE = InnoDB;


	-- -----------------------------------------------------
	-- Table `luzimarc_wave`.`posts`
	-- -----------------------------------------------------
	CREATE TABLE IF NOT EXISTS `luzimarc_wave`.`posts` (
	  `post_id` INT(11) NOT NULL,
	  `post_date` DATETIME NOT NULL,
	  `post_msg` VARCHAR(280) NOT NULL,
	  `post_prvt` INT(1) NOT NULL,
	  `post_likes` INT NOT NULL DEFAULT 0,
	  `users_user_id` INT(11) NOT NULL,
	  PRIMARY KEY (`post_id`, `users_user_id`),
	  INDEX `fk_posts_users1_idx` (`users_user_id` ASC),
	  CONSTRAINT `fk_posts_users1`
	    FOREIGN KEY (`users_user_id`)
	    REFERENCES `luzimarc_wave`.`users` (`user_id`)
	    ON DELETE NO ACTION
	    ON UPDATE NO ACTION)
	ENGINE = InnoDB;


	-- -----------------------------------------------------
	-- Table `luzimarc_wave`.`tags`
	-- -----------------------------------------------------
	CREATE TABLE IF NOT EXISTS `luzimarc_wave`.`tags` (
	  `tag_id` INT(11) NOT NULL AUTO_INCREMENT,
	  `tag_name` TINYTEXT NOT NULL,
	  PRIMARY KEY (`tag_id`))
	ENGINE = InnoDB;


	-- -----------------------------------------------------
	-- Table `luzimarc_wave`.`posts_has_tags`
	-- -----------------------------------------------------
	CREATE TABLE IF NOT EXISTS `luzimarc_wave`.`posts_has_tags` (
	  `posts_post_id` INT(11) NOT NULL,
	  `tags_tag_id` INT(11) NOT NULL,
	  PRIMARY KEY (`posts_post_id`, `tags_tag_id`),
	  INDEX `fk_posts_has_tags_tags1_idx` (`tags_tag_id` ASC),
	  INDEX `fk_posts_has_tags_posts_idx` (`posts_post_id` ASC),
	  CONSTRAINT `fk_posts_has_tags_posts`
	    FOREIGN KEY (`posts_post_id`)
	    REFERENCES `luzimarc_wave`.`posts` (`post_id`)
	    ON DELETE NO ACTION
	    ON UPDATE NO ACTION,
	  CONSTRAINT `fk_posts_has_tags_tags1`
	    FOREIGN KEY (`tags_tag_id`)
	    REFERENCES `luzimarc_wave`.`tags` (`tag_id`)
	    ON DELETE NO ACTION
	    ON UPDATE NO ACTION)
	ENGINE = InnoDB;


	-- -----------------------------------------------------
	-- Table `luzimarc_wave`.`follows`
	-- -----------------------------------------------------
	CREATE TABLE IF NOT EXISTS `luzimarc_wave`.`follows` (
	  `follow_id` INT NOT NULL AUTO_INCREMENT,
	  `user_1` INT(11) NOT NULL,
	  `user_2` INT(11) NOT NULL,
	  PRIMARY KEY (`follow_id`, `user_1`, `user_2`),
	  INDEX `fk_follows_users1_idx` (`user_1` ASC),
	  INDEX `fk_follows_users2_idx` (`user_2` ASC),
	  CONSTRAINT `fk_follows_users1`
	    FOREIGN KEY (`user_1`)
	    REFERENCES `luzimarc_wave`.`users` (`user_id`)
	    ON DELETE NO ACTION
	    ON UPDATE NO ACTION,
	  CONSTRAINT `fk_follows_users2`
	    FOREIGN KEY (`user_2`)
	    REFERENCES `luzimarc_wave`.`users` (`user_id`)
	    ON DELETE NO ACTION
	    ON UPDATE NO ACTION)
	ENGINE = InnoDB;


	-- -----------------------------------------------------
	-- Table `luzimarc_wave`.`verify`
	-- -----------------------------------------------------
	CREATE TABLE IF NOT EXISTS `luzimarc_wave`.`verify` (
	  `verify_id` INT NOT NULL AUTO_INCREMENT,
	  `verify_name` TINYTEXT NOT NULL,
	  `verify_email` TINYTEXT NOT NULL,
	  `verify_hash` LONGTEXT NOT NULL,
	  `verify_salt` LONGTEXT NOT NULL,
	  `verify_date` DATETIME NOT NULL,
	  `verify_token` LONGTEXT NOT NULL,
	  PRIMARY KEY (`verify_id`))
	ENGINE = InnoDB;


	SET SQL_MODE=@OLD_SQL_MODE;
	SET FOREIGN_KEY_CHECKS=@OLD_FOREIGN_KEY_CHECKS;
	SET UNIQUE_CHECKS=@OLD_UNIQUE_CHECKS;

```

### Zeitzonen

Unter dem Post soll angezeigt werden, wie viel Zeit seit dem Posten vergangen ist. Dafür wird in der Datenbank ein UTC Timestamp abgespeichert. Mit folgendem Code wird die aktuelle Zeitzone ermittelt – welche bei jedem einloggen aktualisiert wird – und verwendet, um den UTC Timestamp in die aktuelle Zeitzone umzuwandeln.

**Zeitzone Offset vom Browser auslesen**

```javascript
var timezone_offset_minutes = new Date().getTimezoneOffset();

timezone_offset_minutes =
  timezone_offset_minutes == 0 ? 0 : -timezone_offset_minutes;
```

**Zeitzonen Offset in Namen umwandeln**

```php
 	$timezone_offset_minutes = $_GET['timezone_offset_minutes']

 	$timezone_name = timezone_name_from_abbr("", $timezone_offset_minutes * 60, false);

 	date_default_timezone_set($timezone_name);
```

**UTC in Lokalzeit konvertieren**

```sql
	CONVERT_TZ(dt, from_tz, to_tz)
```

## Sicherheit

### Passwort Hashing

#### Salt

Für die Generierung des Salt verwende ich die PHP Funktion openssl _ random _ pseudo \_ bytes, welche eine zufällige nummer generiert. Der Salt sollte mindestens so lang sein wie der Hash output.

```php
	openssl_random_pseudo_bytes ( int $length [, bool &$crypto_strong ] ) : string
```

---

#### Hash

Zum Hashen des Passworts verwende ich die PHP Funktion **hash_pbkdf2**. PBKDF2 ist ein sehr sicherer Hash Algorythmus, der sich gut für das Hashen von Passwörtern eignet.

```php
	hash_pbkdf2 ( string $algo , string $password , string $salt , int $iterations [, int 	$length = 0 [, bool $raw_output = FALSE ]] ) : string
```

---

#### Speicherung in der Datenbank

In der Datenbank wird nicht das Passwort direkt abgespeichert, sondern der Hashwert zusammen mit dem Salt.

---

#### Key Stretching

Um eine Brute Force Attacke zu verhindern verwende ich **Key Stretching**. Dadurch wird die Hash Funktion verlangsamt, was das knacken des Passworts viel ressourcenaufwendiger macht.

In der PBKDF2 Funktion kann ich über den Wert interations die Dauer des Hashings definieren. Ich verwende den Wert 1000, da dieser eine hohe Sicherheit gegen Brute Force bietet, den Hashing Prozess für den User aber nicht merklich verlangsamt.

Ein Nachteil des Key Stretching ist dass DoS Attacken viel einfacher werden. Diese problem könnte gelöst werden indem bei jedem Einlogversuch ein Captcha ausgefüllt werden muss, was ich bei diesem Projekt allerdings nicht umsetzen werde.

[Source](https://www.codeproject.com/Articles/704865/Salted-Password-Hashing-Doing-it-Right)

---

### SQL Injection verhindern

Prepare Statements und Parameterized Queries

```php
	$stmt = $dbConnection->prepare('SELECT * FROM employees WHERE name = ?');
	$stmt->bind_param('s', $name);

	$stmt->execute();

	$result = $stmt->get_result();
	while ($row = $result->fetch_assoc()) {
		//$row verwenden
	}
```

SQL Inection [Source](https://stockoverflow.com/questions/60174/how-can-i-prevent-sql-injection-in-php)

Idiorm [Source](https://idiorm.readthedocs.io/en/latest/querying.html#single-records)

---

### Passwortsicherheit überprüfen

ZXCVBN ist ein Tool, dass die Sicherheit eines Passwortes überprüft. Dafür überprüft es die verschiedenenn Zeichen und gleicht es mit einer Datanbank aus den gängigsten Passwörtern ab. Daraufhin wird eine Bewertung von 1 – 5 ausgegeben, welche beim Eintippen eines Passworts visuell dargestellt wird.

- ZXCVBN [Source](https://github.com/dropbox/zxcvbn)

## Design

# Lerndokumentation

## 3. September 2019

#### Behandelte Themen

- Erstellen von UML Sequence Diagrammen
- Erstellen von UML Activity Diagrammen

#### Erarbeitete Ergebnisse

Das UML Sequence Diagramm erstellte ich mit Mermaid, einem Tool das Code in das gewünschte Diagramm umwandelt.

Das UML Activity Diagramm erstellte ich mit Draw.io.

#### Arbeitsvorgang

Anhand des Beispiels auf der Webseite von Mermaid konnte ich mein eigenes UML Sequence Diagramm erstellen. Mein Diagramm beinhaltet vier Use-Cases.

Mit draw.io konnte ich ganz einfach die benötigten Elemente auf ein Feld ziehen und dort mit Pfeilen beschriften. All diese Elemente konnte ich danach Beschriften.

#### Refelxion

Anfangs musste ich die Funktinosweise hinter Mermaid kennenlernen doch danach stellte sich heraus, dass das Tool sehr simpel und praktisch ist.

## 6. September 2019

#### Behandelte Themen

- Problem Zeitzonen
- Planung des Passwort Hashings und SQL injection
- ERM erstellen
- Landingpage in HTML und CSS umsetzen

#### Erarbeitete Ergebnisse

Ich erstellte ein Konzept um dem Problem Zeitzonen zu umgehen.

Mit hilfe einer Anleitung aus dem Internet erstellte ich ein Konzept, wie ich die Passwörter der User in der Datenban abspeichern werde.

Danach machte ich mich and die Struktur der Datenbank. Dazu verwendete ich alle meine User Stories und erstellte alle nötigen Tabellen und Relationen. Bei der Benamsung der Columns versuchte ich sehr genau vorzugehen, da ich bei vergangenen Projekten im Nachhinein nicht zufrieden war, es aber nicht mehr ändern konnte.

Ich begann mit der Front-End entwicklung der Webseite. Darauf gibt es ein Register Form und einen bereich, in dem die Webseite kurz vorgestellt wird.

#### Arbeitsvorgang

Bei den einzelnen Post soll angezeigt werde, wie viel Zeit seit dem Post vergangen ist. Wenn nun also ein User aus einer anderen Zeitzone diesen Post ansieht muss die Webseite die Zeitzonen umrechnen. Dazu muss zum einen die Zeitzone des Users ausgelesen werden und damit die Umrechnung dann durchgeführt werden.

Die Webseite über Hashing listete einige DOs and DONTs auf, die mir beim Planen sehr gut weitergeholfen haben. Schlussendlich entschied ich mich für den PBKDF2 Hash zusammen mit einem Salt, der mit der PHP Funktion openssl _ random _ pseudo \_ bytes erstellt wird. Ursprünglich wollte ich das Problem von SQL Injection mit Prepared Statements und Parameterized Queries umgehen doch Melvin verwies mich auf Idiorm. Ich werde mir diese alternative in Zukunft noch genauer anschauen.

Das ERM erstellte ich mit MySQL Workbench. Dabei veruchte ich bei der Benamsung Systematisch vorzughen, um alles sauber zu halten.

Die Landing Page erstellte ich mit einer CSS Library namen Materialize. Ich entschied mich für diese Variante, da ich mich bei diesem Projekt auf die Back-End entwicklung konzentrieren möchte, da dort noch am meisten Lernpotenzial vorhanden ist.

#### Refelxion

Das Thema Zeitzonen und Passwort Hashing haben es mir sehr angetan. Ich hatte den ganzen Tag mich einzulesen und habe enorm viel gelernt. Ich bin gespannt ob meine Konzepte in der Praxis auch so funktionieren, wie ich mir das vorstelle.

## 17. September 2019

#### Behandelte Themen

- SQL-Code erstellen
- Datanbank auf Webserver erstellen

#### Erarbeitete Ergebnisse

#### Arbeitsvorgang

#### Refelxion

## 20. September 2019

#### Behandelte Themen

- Registrier Funktion einrichten

#### Erarbeitete Ergebnisse

Ich erstellte ein php File, welches ich verwende um neue Benutzer zu Registrieren. Dazu verwende ich Idiorm, welches mir von Melvin empfohlen wurde.

#### Arbeitsvorgang

Nachdem ich Idirom erstellt habe erstellte ich den nötigen Code, um die Daten aus dem Form in die Datenbank abspeichern zu können. Leider funktionierte der Code nicht wie er sollte und ich arbeitete fast den ganzen Tag daran, das Problem mit Melvin zusammen zu lösen, doch es wollte einfach nicht klappen. Bei der Heimfahrt nach Chur kam mir die Lösung für das Problem schlagartig und ich konnte den Code zu Hause anpassen.

#### Refelxion

Immer die Verbindungsparamenter der Datenbank überprüfen.
Idiorm ist ein super Tool, welches einem Hilft sichere Datenbankverbindungen herzustellen.

## 24. September 2019

#### Behandelte Themen

- Kleine anpassungen an der Registrierungsfunktion

#### Erarbeitete Ergebnisse

#### Arbeitsvorgang

#### Refelxion

## 25. September 2019

#### Behandelte Themen

- Funktion zum verifizieren der E-Mail adresse erstellen
- Login funktion erstellen

#### Erarbeitete Ergebnisse

#### Arbeitsvorgang

Nach dem erstellen des verify DB Eintrages wird ein Mail an den Buntzer versendet, mit der er seinen Account verifizieren und danach benutzen kann. Dafür verwende ich einen Token der mit der Mail mitgeschickt wird und so der richtige DB Eintrag ausgewählt werden. kann.

#### Refelxion

## 26. September 2019

#### Behandelte Themen

- Cronjob erstellen
- Login Funktion fertigstellen
- Profile Page erstellen

#### Erarbeitete Ergebnisse

Damit ich die nicht verifizierten Accounts nicht selber aus der Datenbank löschen muss erstellte ich einen Cronjob auf meinem Webserver, der regelmässi alle Einträge löscht, die älter als ein Tag sind.

Nun da die verifizierten Benutzer in die User Tabelle übertragen werden, konnte ich die Loginfunktion für das Dashboard fertigstellen.

#### Arbeitsvorgang

Mein Webserver Cyon bietet eine Funktion an, mit der man ganz einfach einen Cronjob erstellen kann. Ich musste lediglich den Code schrieben, der dann regelmässig ausgeführt wird.

Beim Login arbeitete ich mit Sessions, wie auch schon bei der Memapp. Allerdings hatte ich probleme mit dem vergleichen der Hashwerte bis ich dann heruasfand, dass ich eine Variable falsch geschirieben hatte. ^^

#### Refelxion

## 1. Oktober 2019

#### Behandelte Themen

- Overley für neuen Post

#### Erarbeitete Ergebnisse

Auf der Dashboard Seite erstellte ich ein Overlay, durch das man einen neuen Post erstellen kann.

#### Arbeitsvorgang

Als erstes erstellte ich einen Button oberhalb der Post, mit dem man das Oberlay öffnen kann. Dort kann man dann die Nachricht eingeben – beschrenkt auf 280 Zeichen – und die gewünschten Tags hinzufügen. Ausserdem gibt es eine Checkbox, bei der ausgewählt werden kann ob der Post privat oder öffentlich geposted werden soll.

#### Refelxion

Nun da das Frontend soweit fertig entwickelt wurde, kann ich mit dem Programmieren des Backends anfagen.

## 22. Oktober 2019

#### Behandelte Themen

- Bugfixes bei exe-create-post.php

#### Erarbeitete Ergebnisse

Diverse kleine Fehlerkorrekturen im File.

#### Arbeitsvorgang

Das file exe-create-post.php funktioniert seit Tagen nicht so, wie es sollte. Jedesmal wenn ich einen Fehler aus dem Fehler Log behoben habe taucht ein neuer auf. Während den beiden Lektionen versuchte ich mit Melvin zusammen das Problem zu lösen. Wir stiessen immer wieder auf kleinere Fehler, die wir korrigierten, doch leider Funktioniert es immernoch nicht so, wie es sollte. Ich werde mich nochmals dransetzen müssen.

#### Refelxion

Ich konnte ein paar sachen zum Thema Problembehebung von Melvin lernen.

## 12. November 2019

#### Behandelte Themen

- exe-create-post.php fertigstellen
- Eigene Posts auf der Profilseite anzeigen

#### Erarbeitete Ergebnisse

Es können nun Posts erstellt werden und die Daten werden in die Datenbank geschrieben.
Alle eigenen Posts werden auf der Profilseite angezeigt.

#### Arbeitsvorgang

Unter profil.php erstellte ich einen Loop, der alle Posts des momentan angemeldeten Benutzers anzeigt. Ausserdem werden die jeweiligen Tags des Posts in Chips unterhalb des Textes angezeigt. Dafür musste ich zwei loops verschachteln und einen Join durchführen.

#### Refelxion

Wenn man beim Programmieren Erfolgserlebnisse ist man gleich viel motivierter.

## 15. November 2019

#### Behandelte Themen

- Benutzername dynamisch anpassen
- Verstrichene Zeit seit Post
- Inhalt auf Profilseite dynamisch machen

#### Erarbeitete Ergebnisse

Wenn nun durch die verschiedenen Post geloopt wird, wird der Benutzername je nach Post angepasst. Ausserdem wird die Verstrichene Zeit seit dem Post angezeigt.
Auf der Profilseite werden nun Benutzername automatisch and den eingeloggten User angepasst.

#### Arbeitsvorgang

Während dem durchloopen der Post werden die verschiedenen Informationen aus Array ausgelesen und im Post eingefügt.

## 18. November 2019

#### Behandelte Themen

- Weiterleitugn auf profile.php wenn eingelogt.

#### Erarbeitete Ergebnisse

Wenn nun durch die verschiedenen Post geloopt wird, wird der Benutzername je nach Post angepasst. Ausserdem wird die Verstrichene Zeit seit dem Post angezeigt.
Auf der Profilseite werden nun Benutzername automatisch and den eingeloggten User angepasst.

#### Arbeitsvorgang

Während dem durchloopen der Post werden die verschiedenen Informationen aus Array ausgelesen und im Post eingefügt.

#### Refelxion

## 19. November 2019

#### Behandelte Themen

- Erstellen eine PHP Files zum upload von Profilbildern

#### Erarbeitete Ergebnisse

Ich erstellte in seite settings.php und exe-upload.php, mit dessen Hilfe man sein Profilbild wechseln kann.

#### Arbeitsvorgang

Ich testete viele verschiedene Tool aus, doch leider erfüllte keines mein Anforderung. Ich bleibe weiterhin auf der Suche.

#### Refelxion

## 26. November 2019

#### Behandelte Themen

- Erstellen eine PHP Files zum upload von Profilbildern

#### Erarbeitete Ergebnisse

Funktionstüchtigkeit des Files Sicherstellen

#### Arbeitsvorgang

Ich erstellte nun ein eigenes upload.php files dass funktioniert, aber noch nicht ganz all das kann, was ich gerne hätte. Ich werde diese zusätzlicen Funktionen in zukunft hinzufügen.

#### Refelxion

## 29. November 2019

#### Behandelte Themen

- Such-Funktion erstellen
- Profilbild Upload fertigstellen
- Follower Count erstellen

#### Erarbeitete Ergebnisse

Mit der Such-Funktion können Post anhand ihren Inhalten gesucht werden.
Man kann nun sein Eigenes Profilbild nach belieben ändern.
Auf der Profilseite werden nun die Anzahl der Follower angezeigt.

#### Arbeitsvorgang

Ich setzte mich nochmals an die Upload funktion und konnte diese nun endlich fertigstellen. Als nächstes erstellte ich die Suchfunktion für Posts. Das Suchfeld durchsucht die Nachrichten in den Posts und zeigt alle passenden Posts an. Die angezeigten Posts aktualisieren sich mit hilfe von Ajax automatisch.

#### Refelxion

## 3. Dezember 2019

#### Behandelte Themen

- Testen mit Mitschüler

#### Erarbeitete Ergebnisse

Ich lies meine Mitschüler Wave ausgiebeig austesten. Dafür erstellten sie sich Accounts und erstellten Posts.

#### Arbeitsvorgang

Dabei konnte Melvin einige Sicherheitslücken feststellen, welche ich noch beheben sollte. Ausserdem funktionierte noch nicht alles ganz so gut, wie ich dachte.

## 10. Dezember 2019

#### Behandelte Themen

- Follower Seite fertigstellen
- Anzahl der Tags limitieren

#### Erarbeitete Ergebnisse

Ich lies meine Mitschüler Wave ausgiebeig austesten. Dafür erstellten sie sich Accounts und erstellten Posts.
Melvin schlug vor, dass ich die Anzahl der Tags limitiere, damit mir nicht jemand den Server abschiessen kann.

#### Arbeitsvorgang

Dabei konnte Melvin einige Sicherheitslücken feststellen, welche ich noch beheben sollte. Ausserdem funktionierte noch nicht alles ganz so gut, wie ich dachte.

Um die anzahl Tags limitieren lass ich die Loops der Tags zählen und breche den Loop nach 4 Tags ab.

## 13. Dezember 2019

#### Behandelte Themen

- Menü Knopf bei eigenen Posts
- Funktion: Eigene Posts löschen
- Funktion: Zwischen Privat und Öffentlich wechseln

#### Erarbeitete Ergebnisse

Auf der eigenen Profil Seite wird bei den Posts nun ein Menü angezeigt, mit dem man die Posts löschen kann oder zwischen privat und öffentlich wechseln kann.

#### Arbeitsvorgang

Das Dropdown Menu hatte ich sehr schnell erstellt doch dann stiess ich auf ein Problem: Das Dropdown Menü sollte anders aussehen, je nach dem ob der Post privat oder öffentlich ist. Nach stundenlangem pröbeln und Rücksprache mit einem Mitarbeiter fand ich herausj, dass das Dropdown mit ID arbeitet und aus diesem Grund immer den gleichen Inhalt anzeigt. Ich musste lediglich die ID für jeden Post wechseln und das problem war gelöst.
Ein weiteres Problem gab es noch beim Löschen von Posts. Ich erhalte ständig fehlermeldungen wegen Foreign Key Constraint. Bisher habe ich das Problem noch nicht gelöst.

## 14. Dezember 2019

#### Behandelte Themen

- Lösch Funktion fertigstellen
- Like und Unlike für Profil und User Seite einrichten

#### Erarbeitete Ergebnisse

Der Löschen Button im Profil funktioniert nun. Ausserdem kann man nun die Like und Unlike Funktion auch auf der Profil und User Seite verwenden. Und nicht nur im Dashboard.

#### Arbeitsvorgang

Bei der Löschfunktion musste ich lediglich zuerst die Children löschen und erst dann die Parent einträge.
